<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>何穷 • Posts by &#34;心理&#34; category</title>
        <link>https://longyu2.github.io</link>
        <description>这里是龙驭的个人博客，分享一切有趣的事情</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:41:40 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Feb 2023 05:41:40 +0800</lastBuildDate>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://longyu2.github.io/2023/02/27/%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E8%87%AA%E8%BA%AB%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%A4%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
            <title>对于自身以及外界的思考</title>
            <link>https://longyu2.github.io/2023/02/27/%E5%AF%B9%E4%BA%8E%E8%87%AA%E8%BA%AB%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E5%A4%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:41:40 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遇到大事的紧张。这种重要时刻的紧张感，是从何而生的呢？让我感觉到很刺激。我对此感到好奇。这种紧张，是一种魔幻的存在。但完全不存在于外界，而只存在于人的内心。纵然你心跳加速。呼吸急促，浑身颤抖的这种现象存在，但它真实来于于压迫吗？还是说，这种压迫只是来自于自己的内心呢？因为有的人就是可以完全的不紧张。看着腾讯会议里的头像一个个增多，8 点一分一秒的临近，这种紧张与急促越来越强烈，十分的奇妙。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人与世界的认识。心理与物质。理性水平与情绪与物质的关系。人的思维与精力，意志力，与睡眠与起床时间段的关系。我渐渐地发现了物质水平是影响人的心理状态的极大组成部分。很多时候的情绪水平和体内激素的分泌有关，而且哪怕是吃一顿饭，也会使血糖升高，使思维运转更快速，更沉稳，这是一个非常重要的事情。那么我既然意识到了这一点，那么我就应该运用这样的知识，使我的生活得到改善。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;拥有安全稳定的环境对人的创造力的影响。焦虑压抑反倒影响效率。对未来没有焦虑，没有不必要的紧张感反倒能得到较好的心理状态（重要）。为什么会想到这一点呢，因为在过去的几个月中，我充满着对未来的焦虑与压抑，然而这些压力并无法带来什么真正的催人奋进的力量，而是只能让人崩溃。反而近几天我将困难一一解决以后，在没有压力的环境下反而得到了一个更好的状态，解决问题的能力也提升了很多。这让我想起了三体中的一句话：“思想的解放必然带来科学的大爆炸”。放在人的身上也是同理，只有在自由，安全，对未来没有压力与紧迫的环境之下，才能催生人最原始的力量，将人的本性之中最强大的能力发挥出来。才能获得更好的成果。古往今来，所有拥有杰出成就的人，无一不是对事物本身的热爱，使得他们愿意持续地努力。只有这种来自内心的，非功利性的驱动力，才能使人长久地坚持下去，并达到一定的深度，所有基于利益而进行的探索，终将因利益而中止，而不因利益而探索的人，没有什么能阻拦他们。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于朋友，交流，交际，这种对人的影响。前天许多人来家里，我已很久未见如此热闹了，与人的交流使我感到放松。我意识到一个问题，使我放松的并不是交流的结果，而是交流这件事情本身。信息的交换已经足够使人得到一个脱胎换骨的质变了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于 女人，前天路上看到的女人，对我的影响。那个米色的风衣，那个女孩，令人难忘啊。我总是对美的事物无法忘记。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;面对情绪的自我改善。如今，我已经拥有更沉稳成熟的调节能力，纵使得到很大的情绪落差，也能在很短的时间内调节回来。而不至于使情绪一直侵害自身。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;运动的快乐。运动分泌的内啡肽也许是真的有魔力一般，使我感到非常地快乐。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;思维与睡眠的关系。我从小，很早就意识到睡眠与思维的关系，即，刚睡醒时精力最充沛。思维运转最快，解决问题的能力更强，但是在过去这些年中，我却没有好好地使用这条规则为我所用，这是一个失误。那么，以后我应该尝试着将一天中最困难的工作放在早晨完成。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
